香港係一個國家？

最近我煩緊整passport既野 我本passport就快到期 而新passport又未攞得 但好耐之前買左機票 準備出發去旅行 我嚟緊去泰國 咁我就驚航空公司會唔俾我上機 因為我本護照就快到期 咁我就經網上申請泰國既臨時visa 希望到時可以順利上機

但當我交完申請一陣 泰國果邊就打俾我 同我講因為我拎住香港護照 唔可以接受我既申請 咁我就好疑惑 點解會咁 明明個網站係寫明可以俾中國人申請 佢地話只有拎住中國護照先可以申請 同埋香港唔屬於中國 係一個獨立既國家 而呢國家係唔可以經網上申請

我聽完之後真係呆左 我問點解香港會係一個國家 佢話佢地移民局係咁樣對待香港旅客同中國旅客 咁我問佢我係乜嘢國籍 佢又答返我中國 因為咁我就無辦法經網上整臨時簽證 最嬲係佢已經收左我一次錢 如果我到時整落地簽證 佢話要再俾多次錢 去到最後其實我疑惑緊既係其實我係乜嘢地方既人

香港人？當你係獨立於中國咁看待
中國人？你都冇中國護照

唔洗答我中國香港人 頭先咁樣同佢講 佢地當我on9

是撚但啦屌 支那咪一樣，有著數咪話大家都係中國人到香港人上支那網睇片，又話你係境外地區唔俾睇，淘寶又境外唔包郵香港係中國地方但又要攞香港身份證，又要買香港奶粉，啲人喺大陸犯法又要匿喺香港